**丁守中**（），[中華民國政治人物](../Page/中華民國.md "wikilink")，出生並成長於[臺灣](../Page/臺灣.md "wikilink")[高雄市](../Page/高雄市.md "wikilink")，後搬至[臺北市](../Page/臺北市.md "wikilink")，籍貫[浙江省](../Page/浙江省.md "wikilink")[義烏縣](../Page/義烏縣.md "wikilink")。[中國國民黨籍](../Page/中國國民黨.md "wikilink")，[國立臺灣大學政治學系兼任副教授](../Page/國立臺灣大學.md "wikilink")\[1\]，曾任國民黨青工會主委、台北市黨部主委、[中國國民黨中央委員會組織發展委員會主委](../Page/中國國民黨中央委員會組織發展委員會.md "wikilink")、[立法委員](../Page/立法委員.md "wikilink")。任立委期間問政表現多次獲得[公民監督國會聯盟優秀立委之評鑑](../Page/公民監督國會聯盟.md "wikilink")\[2\]\[3\]。2018年參與[台北市長選舉僅以約](../Page/2018年中華民國直轄市長及縣市長選舉.md "wikilink")3000票之差落後[台北市長當選人](../Page/台北市長.md "wikilink")[柯文哲](../Page/柯文哲.md "wikilink")。

## 個人背景

### 家庭背景

丁守中的父親[丁堅是一名軍醫](../Page/丁堅.md "wikilink")，1949年隨著[中華民國政府撤退來到臺灣](../Page/中華民國政府.md "wikilink")，丁守中的母親則是[客家人](../Page/客家人.md "wikilink")。丁守中小時在國軍高雄總醫院宿舍長大，在上學經過醫院時，曾目睹[東引海戰的傷兵](../Page/東引海戰.md "wikilink")，見到當時急診室人滿為患，連大操場上都放滿了行軍床，上面都是斷手斷腳傷兵的情況。\[4\]

1976年，台大畢業。在禮賓司任職一年，認識蔣經國。1979年，丁守中向父親借了三萬美金並赴美留學。

岳父[溫哈熊](../Page/溫哈熊.md "wikilink")，曾任[聯勤司令部上將總司令](../Page/聯勤司令部.md "wikilink")。妻子[溫子苓](../Page/溫子苓.md "wikilink")，畢業於美國哈特福音樂學院，琵琶蒂音樂學院碩士，曾任教於[實踐大學](../Page/實踐大學.md "wikilink")、[政治作戰學校及](../Page/政治作戰學校.md "wikilink")[東吳大學](../Page/東吳大學_\(臺灣\).md "wikilink")\[5\]\[6\]。兩人生有兩子，長子[丁世傑小時侯為了拯救受困游泳池的同伴](../Page/丁世傑.md "wikilink")，腳反遭排水孔吸入而受傷，見義勇為的義舉聲名大躁一時\[7\]，已於2013年服憲兵役退伍，次子從美國[印第安那大學畢業](../Page/印第安那大學.md "wikilink")。

丁守中立法院問政之餘，其嗜好為[園藝](../Page/園藝.md "wikilink")。\[8\]

### 師生關係

丁守中的老師是前[中國國民黨主席](../Page/中國國民黨.md "wikilink")[連戰](../Page/連戰.md "wikilink")。丁守中的學生包括民進黨的[段宜康](../Page/段宜康.md "wikilink")、政治評論員[唐湘龍](../Page/唐湘龍.md "wikilink")，唐湘龍曾於1989年丁守中參選立法委員期間為其助選\[9\]

## 選舉經歷

[2000年總統選舉時](../Page/2000年中華民國總統選舉.md "wikilink")，丁守中擔任[連](../Page/連戰.md "wikilink")[蕭競選總部企劃部召集人](../Page/蕭萬長.md "wikilink")。

[2001年立委選舉失利後](../Page/2001年中華民國立法委員選舉.md "wikilink")，連戰延攬丁擔任[中國國民黨台北市黨部主委](../Page/中國國民黨.md "wikilink")，後又出任[中國國民黨中央組發會主委](../Page/中國國民黨中央委員會組織發展委員會.md "wikilink")。

[2004年總統選舉時](../Page/2004年中華民國總統選舉.md "wikilink")，丁擔任連宋競選總部動員部主任\[10\]。

然而[2014年中國國民黨台北市長黨內初選丁守中和](../Page/2014年直轄市長及縣市長選舉中國國民黨提名作業#臺北市.md "wikilink")[連勝文競爭激烈](../Page/連勝文.md "wikilink")，初選過程中雙方產生不愉快，[連戰表示十分痛心](../Page/連戰.md "wikilink")\[11\]，丁守中表示「愛子心切，人之常情」，不管初選結果如何，他仍視連戰為一輩子的老師\[12\]。最終由[連勝文勝出](../Page/連勝文.md "wikilink")\[13\]，丁守中表示「已盡全力、雖敗猶榮，全力支持連勝文！」\[14\]。連勝文獲得國民黨提名後，親自拜會丁守中請益，並為初選時期的不愉快道歉向丁守中道歉\[15\]。2018年丁守中獲得提名後拜會連戰\[16\]，獲得連戰鼓勵和支持\[17\]\[18\]。

2018年終於成功獲得國民黨提名參選台北市，一遂24年之大願，但在11月25日凌晨因票數落後而提出驗票與選舉無效之訴。

## 政治立場

  - [轉型正義](../Page/轉型正義.md "wikilink")

<!-- end list -->

  - 對於2018年2月28日[蔣介石靈柩遭潑漆事件](../Page/蔣介石.md "wikilink")，丁守中認為若[中國國民黨重返執政應廢除](../Page/中國國民黨.md "wikilink")《轉型正義條例\[19\]》。\[20\]

<!-- end list -->

  - 2018年7月，中正紀念堂遭到潑漆，丁守中譴責有關行為。

<!-- end list -->

  - 婚姻平權

<!-- end list -->

  - 丁守中在2013年11月8日質詢行政院長[江宜樺時](../Page/江宜樺.md "wikilink")，表示他並不支持同性婚姻，也強調他是國際佛光會中華總會副總會長，支持宗教團體對傳統倫理的認知丁守中表示，對於攸關婚姻平權的《民法》親屬編、繼承編修正草案，他偏向宗教團體的一邊，「我自己就是國際佛光會中華總會副總會長，支持宗教團體的認知」。\[21\]。

<!-- end list -->

  - 2013年11月，彰化幸福家庭守護聯盟與國民黨立委[林滄敏](../Page/林滄敏.md "wikilink")
    、丁守中召開記者會，反對同性婚姻合法。投入參選台北市長的丁守中指出「尊重同性戀權利，但絕對不容許把例外變成正常」\[22\]

<!-- end list -->

  - 2014年2月，同志團體拜會，丁守中表示在一對一的堅貞愛情關係下，支持同志組織家庭的權益，然而立法形式需要溝通、協調，大家進一步努力，畢竟立法院是多數決。\[23\]

<!-- end list -->

  - 2014年10月，彩虹圍城活動，活動主辦單位宣布回傳支持婚姻平權聲明書，包括[國民黨](../Page/國民黨.md "wikilink"):[丁守中](../Page/丁守中.md "wikilink")、[李鴻鈞](../Page/李鴻鈞.md "wikilink")、[紀國棟](../Page/紀國棟.md "wikilink")、[黃昭順](../Page/黃昭順.md "wikilink")；[民進黨](../Page/民進黨.md "wikilink"):[鄭麗君](../Page/鄭麗君.md "wikilink")、[尤美女](../Page/尤美女.md "wikilink")、[蕭美琴](../Page/蕭美琴.md "wikilink")、[李昆澤](../Page/李昆澤.md "wikilink")、[李俊俋](../Page/李俊俋.md "wikilink")、[林淑芬](../Page/林淑芬.md "wikilink")、[許智傑](../Page/許智傑.md "wikilink")、[陳明文](../Page/陳明文.md "wikilink")、[陳其邁](../Page/陳其邁.md "wikilink")、[黃偉哲](../Page/黃偉哲.md "wikilink")、[蔡其昌](../Page/蔡其昌.md "wikilink")、[薛凌](../Page/薛凌.md "wikilink")、[何欣純](../Page/何欣純.md "wikilink")、[段宜康](../Page/段宜康.md "wikilink")、[姚文智](../Page/姚文智.md "wikilink")；[台聯](../Page/台聯.md "wikilink"):[周倪安](../Page/周倪安.md "wikilink")；[無黨聯盟](../Page/無黨聯盟.md "wikilink"):[高金素梅](../Page/高金素梅.md "wikilink")。\[24\]。

<!-- end list -->

  - 2018年，丁守中競選過程中宣布支持愛家三公投，成為獲推薦的＂愛家候選人＂。

<!-- end list -->

  - 核四續建

<!-- end list -->

  - 2000年行政院長張俊雄宣布停建核四引發譁然，丁守中對此主張對甫剛上任的閣揆[張俊雄發動不信任案的倒閣行動](../Page/張俊雄.md "wikilink")，繼而升高火力，主張聯合在野聯盟發動總統罷免案。\[25\]

<!-- end list -->

  - 2012年12月14日，[立法院](../Page/立法院.md "wikilink")[民進黨團提案刪除](../Page/民進黨.md "wikilink")[核四本年追加預算](../Page/核四.md "wikilink")101億新台幣，表決時遭執政黨國民黨優勢人數否決，然而雙方差距僅2票。其中丁守中成為[國民黨籍立委中唯一投下贊成票支持刪除核四預算](../Page/國民黨.md "wikilink")。\[26\]。

<!-- end list -->

  - 2013年4月12日立法院民進黨、[台聯黨團在院會中提案要求立即停止續建核四](../Page/台灣團結聯盟.md "wikilink")，國民黨立委丁守中、[羅淑蕾在表決時中支持提案](../Page/羅淑蕾.md "wikilink")（贊成46票、反對52票）；但重付表決時，羅淑蕾仍投贊成票，丁守中則改棄權（贊成46票、反對53票）。\[27\]

<!-- end list -->

  - 2014年3月9日，丁守中表示會變成反核四，根本的改變還是與[福島事件有關](../Page/福岛第一核电站事故.md "wikilink")。主要的理由是:
      - 2011年二月[德國政府請了臺灣好幾位部會首長](../Page/德國.md "wikilink")，三位立委(我是其中之一)及幾位研究機構的院長、所長一同去考察德國再生能源。當時德國政府在給我們做簡報時仍堅持[核能是乾淨與安全的](../Page/核能.md "wikilink")[能源](../Page/能源.md "wikilink")，德國核電廠都要延役十五年。但福島事件後，德國政府徹底改變，認為人類有限的科學數據，無法臆測億萬年的[地球](../Page/地球.md "wikilink")，核電的風險管控成本太高。同時也提醒我們[臺灣同在](../Page/臺灣.md "wikilink")[環太平洋火山帶](../Page/環太平洋火山帶.md "wikilink")，台灣還是[歐亞板塊與](../Page/歐亞大陸板塊.md "wikilink")[菲律賓板塊交錯隆起地形](../Page/菲律宾海板块.md "wikilink")，[核電廠都在海邊的更大風險](../Page/核電廠.md "wikilink")。\[28\]

<!-- end list -->

  - 反對進口美加牛雜

2015年3月19日，立委丁守中等人提出的臨時提案，要求行政院撤銷6項牛雜放寬認定為非屬內臟之公告，因為頭骨肉、面頰肉都在牛的頭上，與高風險的頭骨相連，在機器屠宰的情況下，處理牛雜時，可能切到頭骨混入，「這會產生食安風暴的」。\[29\]

  - 支持下修投票年齡

2011年，丁守中質詢當時的行政院長[吳敦義投票年齡下修一事](../Page/吳敦義.md "wikilink")，吳揆表示，「支持合理降低年齡」，但修改投票年齡將涉及修憲。內政部長江宜樺則表示，對於許多國家將投票年齡降到18歲，內政部「樂觀其成」，但降低投票年齡必然涉及到修憲，希望各界可先行討論，不過，[江宜樺也承諾將積極研究](../Page/江宜樺.md "wikilink")。丁守中指出，全球有178個國家規定的投票年齡為18歲，若將投票年齡降到18歲、20歲有選舉權，應無違憲，因此，他認為降低投票年齡不會涉及修憲，希望政府積極面對此問題。\[30\]

2014年，丁守中向[司法院提獲得](../Page/司法院.md "wikilink")52名立委聯署的「憲法並未當然限制年滿18歲國民普世價值之選舉權」釋憲案聲請文，希望繞過修憲高門檻，為修法降低投票年齡尋求空間。\[31\]

  - 高中課綱微調運動

2015年7月反高中課綱微調運動，丁守中與[段宜康師徒網路互嗆](../Page/段宜康.md "wikilink")。\[32\]

  - 支持洪秀柱參選總統

2016年總統大選[國民黨面臨無人願意出戰僅有](../Page/國民黨.md "wikilink")[洪秀柱表態參選的情形下](../Page/洪秀柱.md "wikilink")，丁守中於2015年6月在其臉書發文稱讚[洪秀柱勇於承擔的態度](../Page/洪秀柱.md "wikilink")，是第一位表態支持[洪秀柱的國民黨籍立委](../Page/洪秀柱.md "wikilink")。\[33\]事後國民黨傳出更換總統候選人的謠言時，丁守中則認為選舉兵不厭詐，各種樣的情形都有。\[34\]最後國民黨召開臨時全代會更換總統候選人，改由黨主席、[新北市長](../Page/新北市.md "wikilink")[朱立倫出任](../Page/朱立倫.md "wikilink")。\[35\]

  - 認同馬習會

2015年11月3日深夜自由電子報獨家披露[馬英九將於周末會晤](../Page/馬英九.md "wikilink")[習近平](../Page/習近平.md "wikilink")\[36\]，丁守中表示，在國際政治領域，全世界都鼓吹以談判代替對抗，以溝通化解歧見，所以是世界公認的好事\[37\]，國民黨團立法院黨團也召開記者會表達支持。\[38\]

  - 提案罷免陳水扁

在[陳水扁擔任](../Page/陳水扁.md "wikilink")[中華民國總統兩個任期內都提議罷免總統](../Page/中華民國總統.md "wikilink")，第一次在2000年因行政院宣布停建核四後提出\[39\]，但連署人數不足而未成案\[40\]；第二則在[2006年中華民國總統罷免案](../Page/2006年中華民國總統罷免案.md "wikilink")。連署者為全部[國民黨與](../Page/國民黨.md "wikilink")[親民黨所屬之黨籍](../Page/親民黨.md "wikilink")[立法委員](../Page/立法委員.md "wikilink")。一般認為，陳水扁的親信與家人涉及諸多弊案是國親兩黨提議罷免的主因。2006年6月27日，經表決後，因無法超過三分之二法定門檻，該「總統罷免案宣告」不予成立。\[41\]

  - 與共青團交流

2018年8月7日，丁守中接受電台節目《POP撞新聞》專訪時說，[全青聯其實就是中共](../Page/中華全國青年聯合會.md "wikilink")[共青團](../Page/共青團.md "wikilink")，是[一套人馬兩塊招牌](../Page/一個機構兩塊牌子.md "wikilink")，對外是全青聯，對內是共青團，因此他與中國歷屆共青團第一書記關係都很好，包括現任[中國國務院總理](../Page/中國國務院總理.md "wikilink")[李克強](../Page/李克強.md "wikilink")、中國最高人民法院院長[周強](../Page/周強.md "wikilink")，以及[胡春華](../Page/胡春華.md "wikilink")、[陸昊等兩位現任](../Page/陸昊.md "wikilink")[中國國務院副總理](../Page/中國國務院副總理.md "wikilink")，這些人現在都已經位居中國的國家領導人行列。\[42\]

  - 北投纜車

2008年立委丁守中邀集內政部營建署、陽管及台北市新工處辦理座談會並做出結論：各局處應針就北纜BOT興建規劃與計劃，依各單位的規範定出規格與要求，協調承包廠商，依相關單位規格與要求施作，減少審議退件補件公文往返，縮短審議期程，以提升效力，儘速推動、促進地方繁榮、帶動觀光發展。\[43\]

## 立法委員時期 (1990-2016年)

### 選舉

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p><strong>年度</strong></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><strong>選舉屆數</strong></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><strong>所屬政黨</strong></p></td>
<td><p>選區</p></td>
<td><p><strong>得票率</strong></p></td>
<td><p><strong>名次</strong></p></td>
<td><p><strong>當選標記</strong></p></td>
<td><p><strong>備註</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p>2004年</p></td>
<td style="text-align: center;"><p><a href="../Page/2004年中華民國立法委員選舉.md" title="wikilink">第六屆立法委員選舉</a></p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td><p>台北市第一選區</p></td>
<td><p>10.86%</p></td>
<td><p>1</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Vote1.svg" title="fig:Vote1.svg">Vote1.svg</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p>2008年</p></td>
<td style="text-align: center;"><p><a href="../Page/2008年中華民國立法委員選舉.md" title="wikilink">第七屆立法委員選舉</a></p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td><p><a href="../Page/臺北市第一選舉區.md" title="wikilink">臺北市第一選舉區</a></p></td>
<td><p>59.82%</p></td>
<td><p>1</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Vote1.svg" title="fig:Vote1.svg">Vote1.svg</a></p></td>
<td><p>本屆選制更改</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p>2012年</p></td>
<td style="text-align: center;"><p><a href="../Page/2012年中華民國立法委員選舉.md" title="wikilink">第八屆立法委員選舉</a></p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td><p><a href="../Page/臺北市第一選舉區.md" title="wikilink">臺北市第一選舉區</a></p></td>
<td><p>55.65%</p></td>
<td><p>1</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Vote1.svg" title="fig:Vote1.svg">Vote1.svg</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p>2016年</p></td>
<td style="text-align: center;"><p><a href="../Page/2016年中華民國立法委員選舉.md" title="wikilink">第九屆立法委員選舉</a></p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td><p><a href="../Page/臺北市第一選舉區.md" title="wikilink">臺北市第一選舉區</a></p></td>
<td><p>43.77%</p></td>
<td><p>2</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 立法委員任內政績

  - 菸害防治

2005年協助提案「菸害防治法」之立法與修法，減少二手菸汙染\[44\]。

  - 延長房貸年限

2008年為減低民眾房貸還款壓力，提案要求公營銀行將房貸本金還款期限由20年延至30年，行政院已責成六大公營銀行行庫辦理。\[45\]

  - 推動透明國會

<!-- end list -->

  - 2008年三讀通過「[立法院職權行使法修正案](../Page/:s:立法院職權行使法.md "wikilink")」。立委丁守中主張密室協商必須公開，杜絕利益交換，回歸委員會專業化，提「立法院職權行使法修正案」，未來議案協商將全程錄影、錄音、記錄，併同協商結論刊登公報；議案協商期也由四個月縮減為一個月。該案經委員會初審通過後，藍綠陣營內部都有保留意見，私下曾試圖尋求轉圜機會，但此案屬陽光法案，社會期待甚深，各方不願公開反對，曾表達保留意見的無盟昨也未要求交付朝野協商，最後於2008年4月25日順利三讀通過\[46\]。2009年公民監督國會聯盟為彰表推動透明國會委員之努力，頒予「透明國會貢獻獎」。\[47\]
  - 2011年丁守中與黃義交、趙麗雲、涂醒哲、翁金珠五名時任立委推動下促成[網際網路多媒體隨選視訊系統(IVOD)](http://ivod.ly.gov.tw/)，提高國會透明度。\[48\]

<!-- end list -->

  - 悠遊卡成電子錢包

2009年完成立法《[電子票證發行管理條例](../Page/:s:電子票證發行管理條例.md "wikilink")》，讓悠遊卡可以用在超商、速食店、特約商店消費\[49\]。

  - 低底盤公車

2009年修法通過丁「[貨物稅條例](../Page/:s:貨物稅條例.md "wikilink")」第12條之2。丁表示讓低地板公車免貨物稅，交通部補助各縣市50億大幅增購低地板公車，方便老弱婦孺乘車安全，使台灣社會及早完成進入高齡化社會的準備。\[50\]\[51\]

  - 遏制代言廣告不實

2010年三讀通過提案修正《[公平交易法](../Page/:s:公平交易法.md "wikilink")》第21條。針對名人代言廣告不實糾紛頻傳，民眾因誤信名人代言產品效果造成消費爭議。丁守中、趙麗雲、羅明才等立法委員擬具提案修正《[公平交易法](../Page/:s:公平交易法.md "wikilink")》第21條，，內容主要包括寬恕條款、限定非知名廣告薦證者之民事連帶損害賠償責任及修正罰則提高特定行為之罰鍰上限。並於同年5月18日經立法院三讀通過\[52\]。

  - 設限董監表決權

2011年10月立法院三讀通過「公司法第197條之1條文修正草案」，未來公開發行以上公司董事一旦設定股票質權比例，高於選任時持有股份數一半時，超過部分不得行使表決權。此修正有助遏止現行上市櫃董監事質押比例過高弊端，也能保障投資人權益。提案立委丁守中認為，
股東既然質押股票，相當於實際所有權已轉移，不應再藉個人的高持股，參與公司重要議案表決。經濟部商業司昨天也回應，新法限制大股東拿股票質押比例，將有助大股東更專心在公司經營上，投資人權益也可因此獲得保障\[53\]。

  - 法拍屋須揭露是否為凶宅

2014年提案修改《[強制執行法](../Page/:s:強制執行法.md "wikilink")》。國民黨立委丁守中表示，台南單親媽媽省吃儉用，標下法拍屋才知道誤買凶宅，導致銀行不願貸款被迫棄標，反要賠償法院差額，最後買屋夢碎為。5月20日，三讀通過的條例，規定法院拍賣不動產時，須公告房屋相關資訊，避免民眾權益受損\[54\]。

  - 打擊企業聯合壟斷

2015年三讀三通過《公平交易法》部分條文。由2012年立法院經濟委員會昨天初審通過國民黨籍立委丁守中所提增訂公平交易法第二十七條之二條條文草案修正版本，賦予公平會搜索扣押權，且查緝適用範圍不僅針對聯合壟斷，包括獨占等限制競爭案件也納入。\[55\]。2015年三讀三通過《公平交易法》部分條文，由違反公平法裁罰金額中提撥百分之三十，設立反托拉斯基金，用以做為鼓勵事業內部員工揭露違法聯合行為之獎金。鑑於公平會預算中87％用於行政及人事費，業務費嚴重不足，限制競爭行為調查處理經費僅4％，為強化公平交易委員會查處聯合行為，促進市場競爭秩序的健全發展，國民黨籍立委丁守中提案增訂公平交易法第47條-1條文，由違反公平法裁罰金額中提撥百分之三十，設立反托拉斯基金，用以做為鼓勵事業內部員工揭露違法聯合行為之獎金\[56\]。

  - 動物權益保護

2015年獲得「國會動物保護貢獻獎」。長期關心動物保護各面向，如：收容所與校園之照護管理，並積極推動設立動物警察制度，將動物虐待列入刑法事件。在動保組織再造，促成農委會成立《[動物保護委員會](../Page/動物保護委員會.md "wikilink")》，讓中央動保與畜產分家，為動保組織再造開創新的里程碑\[57\]。

  - 來台觀光免簽證

最早推動來台觀光免簽證，嘉惠觀光業，相對的目前也有142國給台灣免[簽證](../Page/簽證.md "wikilink")，方便國人出國觀光\[58\]。

  - 計程車稅務減免

因為油價持續飆漲，計程車業者生計困難，丁守中攜王昱婷提案修正《[發展大眾運輸條例](../Page/:s:發展大眾運輸條例.md "wikilink")》第2條，將計程車比照大眾運輸事業，免徵汽車燃料使用費及使用牌照稅\[59\]。
(但最後立院三讀通過的是民進黨籍立委王幸男所提出的版本)

## 台北市長黨內初選

  - 丁守中四次參與中國國民黨台北市長黨內初選，歷經[黃大洲](../Page/黃大洲.md "wikilink")（1994年）、[馬英九](../Page/馬英九.md "wikilink")（1998年）、[郝龍斌](../Page/郝龍斌.md "wikilink")（2006年）、[連勝文](../Page/連勝文.md "wikilink")（2014年），每役必與，但都在初選敗下陣來。\[60\]\[61\]

### 1994年選舉

1994年3月27日丁守中搶在時任台北市長[黃大洲之前宣布參選](../Page/黃大洲.md "wikilink")，並請辭國民黨青工會副主任職務，爭取提名。\[62\]但在首場說明會中，嚴詞批評黃施政不及格，引發組發會副主任[張正中批評](../Page/張正中.md "wikilink")；最後初選由黃大洲勝出，丁守中敗選。\[63\]

### 1998年選舉

在取得國民黨立委提名後丁守中發表聲明，表態參選台北市長，希望黨內辦理初選；國民黨文工會主任黃麗卿認為此舉可能有違反黨紀的問題。\[64\]儘管如此，丁守中仍數度表達參選到底\[65\]，並抨擊黨中央有意淡化初選\[66\]。但是在[馬英九參選後](../Page/馬英九.md "wikilink")，丁守中隨即退選。\[67\]

### 2006年選舉

  - 丁守中以「連戰背書保證」登記參選與前台北市衛生局長[葉金川](../Page/葉金川.md "wikilink")、前環保署長[郝龍斌競選](../Page/郝龍斌.md "wikilink")。雖然丁守中不斷以變色龍影射郝龍斌\[68\]，但是[中國時報五月六日民調顯示](../Page/中國時報.md "wikilink")，郝龍斌民調支持度高達39%，葉金川18%，丁守中也有8%；事後葉金川不滿黨中央做為而退選\[69\]，最後由黨員投票部分丁守中10,731票大勝郝龍斌6,411票。民調部分，聯合報民調結果是丁守中29.6%，郝龍斌70.4%；TVBS民調是丁守中32.1%，郝龍斌67.9%；東森民調是丁守中30.55%，郝龍斌69.45%。郝龍斌以壓倒性支持率擊敗丁守中。\[70\]

<!-- end list -->

  - 競選期間，丁守中接連於5月16日\[71\]及17日\[72\]仿照基本學力測刊登頭版半版廣告，質疑競爭對手[郝龍斌政治立場不定](../Page/郝龍斌.md "wikilink")。台北市黨部選監小組認為以測驗題形式登廣告，還不至於算是負面文宣，但仍決議發函要求丁守中陣營停止發表這種的「不妥文宣」。\[73\]

<!-- end list -->

  - 競選期間，丁守中曾偕國民黨籍立委[黃德福舉行記者會說](../Page/黃德福.md "wikilink")，黨中央委託的某民調中心訪員素質不齊，發生誤導、代為圈選的情事，影響民調公正、公平。\[74\]。在選舉結果出爐的第一時間，丁守中拒絕接受選舉結果，雖在隔天承認敗選，仍批評初選有諸多瑕疵。黨主席[馬英九則表示](../Page/馬英九.md "wikilink")，大部分的人都覺得，這次的選舉還算公平。\[75\]

<!-- end list -->

  - 2010年丁守中拜會國民黨秘書長[金溥聰後表示](../Page/金溥聰.md "wikilink")，基於顧全大局與團結考量，「我這次不會出來和郝龍斌競選黨內初選」。金溥聰對丁守中以大局為重的決定表示感動與感謝。台北市長郝龍斌也拜會丁守中，丁守中當面表達「禮讓」，並宣布不角逐市長初選，他說「這次不選，我全力支持郝市長，下一次我還是會參選。」\[76\]

| 候選人                              | 黨員票    | 聯合報民調 | TVBS民調 | 東森民調   | 併計    | 當選標記                                                                      |
| -------------------------------- | ------ | ----- | ------ | ------ | ----- | ------------------------------------------------------------------------- |
| [郝龍斌](../Page/郝龍斌.md "wikilink") | 6,411  | 70.4% | 67.9%  | 69.45% | 59.68 | [Vote1.svg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Vote1.svg "fig:Vote1.svg") |
| [葉金川](../Page/葉金川.md "wikilink") | \-     | \-    | \-     | \-     |       |                                                                           |
| 丁守中                              | 10,731 | 29.6% | 32.1%  | 30.55% | 40.31 |                                                                           |

### 2014年選舉

#### 參選理念

內政部長[李鴻源曾統計](../Page/李鴻源.md "wikilink")，若[台北市發生](../Page/台北市.md "wikilink")6.3級地震，可能有4千棟老舊建築會倒，以一棟8戶計算，就是3萬2千個破碎家庭\[77\]。再過7年，65歲以上的老年人口將占台北市總人口約兩成，不論是從高齡化還是防災角度來看，台北市都應該進行大破大立的都市更新，改變居住環境、提升居住品質是台北市刻不容緩的當務之急。丁守中認為應該進行大規模的都市更新，由政府主導、第三方管理，讓民間力量一起參與。並由政府建造青年社會住宅或公有出租公寓，透過房屋供給平抑房價，讓年輕人「買得起」、「租得起」與「住得起」，以提高生活品質。\[78\]\[79\]

#### 黨內初選

2014年3月26日，丁守中在中國國民黨台北市長黨內初選提名登記最後一天報到，共準備4,926份黨員連署書，完成提名登記\[80\]，與立法委員[蔡正元](../Page/蔡正元.md "wikilink")、前[悠遊卡公司董事長](../Page/悠遊卡公司.md "wikilink")[連勝文](../Page/連勝文.md "wikilink")、台北市議員[鍾小平競選](../Page/鍾小平.md "wikilink")。2014年4月17日，蔡正元宣布退出台北市長黨內初選，並請黨員將票投給連勝文，對此連勝文表示，感謝蔡正元的支持。另名參選人丁守中則質疑連、蔡2人「打假球」。\[81\]

#### 爭議事件

  - 政治獻金爭議

2014年3月18日，競爭對手蔡正元於[facebook指控丁守中收受非法政治獻金](../Page/facebook.md "wikilink")。丁守中則出示相關文件回應，該筆現金經查證後已繳庫。\[82\]

  - 掛名風波

2014年4月12日，丁守中在各大報登半版廣告，稱台北市多數工會理事長支持他。但競爭對手蔡正元開記者會邀集多位理事長，證稱掛名並未經事先徵詢。\[83\]丁守中發布聲明回擊，強調該廣告名單所列的一百多位理事長，都經過電話一一確認，倒是蔡正元委員提出的出席名單揑造不實。丁守中進一步表示，很多理事長都直接反應，在廣告刊出後，受到蔡正元等候選人透過各方關係施壓，要求這些理事長能否表態中立或表態不知情\[84\]

  - 沒有辯論的初選

2014年4月16日，丁守中質疑連勝文的從政經驗及不參加黨內辯論的做法。更憂慮說，參選人難免有爭議，連勝文對這些爭議的應對處理不當，反而狀況百出，萬一連勝文出線，國民黨會冒著非常大的風險，「猶如是抱著不定時炸彈」。\[85\]

#### 初選結果

2014年4月19日，中國國民黨公布台北市長黨內初選民調結果，連勝文獲得48.19％，擊敗丁的35.018％，確定代表國民黨角逐年底的台北市長。\[86\]總統[馬英九支持人選備受關注](../Page/馬英九.md "wikilink")，在黨內初選黨員投票時，被媒體拍到選票紙紅印投給參選人丁守中。\[87\]

| 候選人                              | 黨員票    | 民調    | 併計     | 當選標記                                                                      |
| -------------------------------- | ------ | ----- | ------ | ------------------------------------------------------------------------- |
| [連勝文](../Page/連勝文.md "wikilink") | 10,647 | 39.7% | 48.19% | [Vote1.svg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Vote1.svg "fig:Vote1.svg") |
| 丁守中                              | 4,965  | 37%   | 35.02% |                                                                           |

### 2018年選舉

#### 初選結果

2018年5月2日，中國國民黨公布台北市長黨內初選民調結果，丁守中獲得47.63％勝出，確定代表國民黨參選台北市長\[88\]\[89\]\[90\]\[91\]
。

| 候選人                              | 支持度     | 當選標記                                                                      |
| -------------------------------- | ------- | ------------------------------------------------------------------------- |
| [锺小平](../Page/锺小平.md "wikilink") | 16.926% |                                                                           |
| 丁守中                              | 47.634% | [Vote1.svg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Vote1.svg "fig:Vote1.svg") |
| [張顯耀](../Page/張顯耀.md "wikilink") | 17.235% |                                                                           |
| [孫大千](../Page/孫大千.md "wikilink") | 18.205% |                                                                           |

#### 台北市長選舉結果

丁守中以3254票敗給主要對手[柯文哲](../Page/柯文哲.md "wikilink")，隨後依[公職人員選舉罷免法第](../Page/公職人員選舉罷免法.md "wikilink")69條規定提出驗票。於隔日表示因驗票曠日廢時，決定撤銷驗票聲請。\[92\]因[中央選舉委員會未妥善規劃](../Page/中央選舉委員會.md "wikilink")，導致史上首次未投完票即開票，對此影響選舉，提出選舉無效之訴訟。\[93\]

## 其他職務

### 中華民國籃球協會理事長

  - 自民國100年5月14日起上任[中華民國籃球協會](https://web.archive.org/web/20150927101140/http://www.basketball-tpe.org/bin/home.php)理事長，期間除在立院加速協調通過「運動產業發展條例」，並召開全國籃球發展會議，於2013年爭取到教育部五年十億各級學校籃球發展經費\[94\]。

<!-- end list -->

  - 丁守中籃協主委上任至今亦規劃保障[SBL及國手球員待遇](../Page/SBL.md "wikilink")、將台灣球隊送至世界各地進行比賽、補助[女子超級籃球聯賽](../Page/女子超級籃球聯賽.md "wikilink")、解除洋將身高限制、協助歸化外國球員、擴大辦理[NBA球隊訪台比賽](../Page/NBA.md "wikilink")、協調大陸體育總局令台灣赴陸球星回台代表比賽並爭取企業贊助採取票房分潤，擴大運動賽事行銷等等\[95\]。

<!-- end list -->

  - 為挽救[瓊斯杯女籃票房](../Page/威廉·瓊斯盃國際籃球邀請賽.md "wikilink")，丁守中提出改變服裝的構想。建議女籃不應像男籃一樣穿著[垮褲](../Page/垮褲.md "wikilink")，而是應該比照國外女籃，穿著具有女性特質的女籃戰袍。\[96\]

<!-- end list -->

  - 丁守中掌籃協三年，2013年啟動歸化球員系統，第一位歸化者為[戴維斯](../Page/戴維斯_\(臺灣\).md "wikilink")。\[97\]。戴維斯也成為最近50年來台灣最有貢獻表現最佳的國家隊[中鋒](../Page/中鋒_\(籃球\).md "wikilink")，包括贏得[天津東亞運動會金牌](../Page/天津.md "wikilink")、贏得[武漢亞洲杯銀牌](../Page/武漢.md "wikilink")，以及在[菲律賓擊敗奧運班底的中國大陸代表隊](../Page/菲律賓.md "wikilink")，贏得[亞洲錦標賽前四強席位](../Page/亞洲錦標賽.md "wikilink")。\[98\]

### 中華兩岸文化創意產業發展協會理事長

中華兩岸文化創意產業發展協會於2010年8月成立，由[劉兆玄受邀擔任榮譽理事長](../Page/劉兆玄.md "wikilink")，並由丁守中擔任理事長；曾與大陸中華文化促進會在[北京簽訂協作關係備忘錄](../Page/北京.md "wikilink")，據此備忘錄，兩會將共創兩岸文創產業論壇、城市交流、文化創意產業專門獎項，促進兩岸交流。\[99\]，也多次率團到[天津市](../Page/天津市.md "wikilink")、[上海市](../Page/上海市.md "wikilink")、[河北省](../Page/河北省.md "wikilink")、[西安等地訪問考察](../Page/西安.md "wikilink")。\[100\]

## 軼事

  - 食物銀行

丁守中參考美國「[食物銀行](../Page/食物銀行.md "wikilink")」的概念，成立台灣第一家以「食物銀行」命名的社福機構。\[101\]

  - 政治獻金

丁守中在第八屆立法委員選舉時所獲政治獻金高居全國第一，被媒體評為募款王。\[102\]

## 著作

  - The Dilemma of Disintegration：Nationalist China’s Policy Toward
    Japan,1931-1937
  - 中華民國外交的困境與突破
  - 淺談危機處理的理論與實務\[103\]

## 參考文獻

## 外部链接

  - [立法委員丁守中個人網站](http://www.tingsc.org/)

  - [中華民國立法院丁守中委員簡介](http://www.ly.gov.tw/03_leg/0301_main/legIntro.action?lgno=00001&stage=8)

  -
[D丁](../Category/第1屆第6次增額立法委員.md "wikilink")
[D丁](../Category/第2屆中華民國立法委員.md "wikilink")
[D丁](../Category/第3屆中華民國立法委員.md "wikilink")
[D丁](../Category/第4屆中華民國立法委員.md "wikilink")
[D丁](../Category/第6屆中華民國立法委員.md "wikilink")
[D丁](../Category/第7屆中華民國立法委員.md "wikilink")
[D丁](../Category/中國國民黨黨員.md "wikilink")
[D丁](../Category/台灣佛教徒.md "wikilink")
[D丁](../Category/國立臺灣大學社會科學院校友.md "wikilink")
[Category:塔夫茨大学校友](../Category/塔夫茨大学校友.md "wikilink")
[S守](../Category/丁姓.md "wikilink")
[D丁](../Category/浙江裔台灣人.md "wikilink")
[Category:高雄市人](../Category/高雄市人.md "wikilink")
[D丁](../Category/義烏人.md "wikilink")

1.
2.
3.
4.
5.  [溫子苓老師簡歷](http://www.scu.edu.tw/music/teachers/new_page_6.htm)
6.
7.  陳志平.丁守中／用理性用鼓勵 為兒子療傷.2009-06-14
8.  [愛種花
    丁守中林濁水各有所好](http://www.epochtimes.com/b5/11/9/12/n3370572.htm).大紀元台灣.2011-09-12
9.  [台北市长关乎蓝营世代更替
    连胜文若赢马英九或会提前跛脚](http://news.ifeng.com/a/20140417/40003238_0.shtml).凤凰资讯.2014-04-17
10. [連宋競選主軸：拼經濟救台灣　競選架構底定](http://www.epochtimes.com/b5/3/12/1/n421588.htm).2003-12-01
11. 盧怡秀.[連戰批丁
    連勝文：心痛大於愛子心切](http://www.chinatimes.com/realtimenews/20140327002760-260401).中時電子報.2014-03-27
12. 楊毅.[丁守中：視連戰為一輩子老師](http://www.chinatimes.com/realtimenews/20140326005481-260401).中時電子報.2014-03-26
13. 晏明強.[國民黨北市長初選　連勝文擊敗丁守中勝出](https://tw.appledaily.com/new/realtime/20140419/382188/).蘋果日報.2014-04-19
14. 王沛文.[丁守中落選感言：已盡全力、雖敗猶榮　全力支持連勝文！](http://www.setn.com/News.aspx?NewsID=20484).三立新聞網.2014-04-19
15. [修補關係連勝文向丁守中致歉](http://hk.crntt.com/crn-webapp/touch/detail.jsp?coluid=46&kindid=0&docid=103273293).中評社.2014-07-05
16. 劉宛琳.[丁守中將訪黨內大老、連戰連勝文](https://money.udn.com/money/story/7307/3127845).經濟日報.2018-05-07
17. 黃麗芸.[化解心結尋求團結
    丁守中向連戰請益](http://www.cna.com.tw/news/aipl/201805150326-1.aspx).中央社.2018-05-15
18. 王寓中.[解心結
    丁守中訪連戰](https://udn.com/news/story/11311/3144197).聯合報.2018-05-16
19.
20.
21. 王立柔.[反同性婚 丁守中：我思想開放
    行為保守](http://newtalk.tw/news/2013/11/08/41743.html).新頭殼.2013-11-08
22. [尊重同性戀同居　丁守中：但例外不能變正常](https://www.facebook.com/taiwannonews/posts/618501358210819).NONEws
    不新聞 Facebook.2013年-11-26
23. 賴映秀.[同志團體拜會丁守中　盼藍綠共挺婚姻平權](http://www.ettoday.net/news/20140227/329634.htm).ETtoday新聞雲.2014-02-27
24.
25. [丁守中、賴士葆落選是「民調害死人」？不是，是選民無法接受他們！](http://www.newtaiwan.com.tw/bulletinview.jsp?bulletinid=47266).新台灣新聞週刊
26. 楊宗興.[反核四預算藍委
    丁守中：不怕當少數](http://newtalk.tw/news_read.php?oid=31991).新頭殼.2012-12-14
27. 施曉光、陳璟民.[藍委跑票
    核四停建案仍遭國民黨封殺](http://news.ltn.com.tw/news/politics/paper/670183).自由時報.2013-04-13
28. [本人反核四](https://www.facebook.com/tingshouchung/posts/640411305994784).丁守中粉絲團
    Facebook.2014-03-18
29.
30. 陳思穎.[投票年齡改為18歲？　吳敦義：涉修憲，支持合理降低年齡](https://www.nownews.com/news/20110304/553127).NOWnews
    今日新聞.2011-03-04
31. 董奕君.[不影響公民權利
    丁守中提釋憲案：投票年齡降至18歲](http://www.thenewslens.com/post/84913/).The
    News Lens 關鍵評論網.2014-10-21
32. [師徒為課綱互嗆！丁守中：小段不愛來上課，難怪書沒讀好…](http://www.setn.com/News.aspx?NewsID=88104).三立新聞網.2015-08-03
33. 蔡浩祥.[丁守中臉書PO文
    力挺柱柱姐](http://www.chinatimes.com/realtimenews/20150604005655-260407).中時電子報.2015-06-04
34. 田仁翔、黃家緯.[抽柱換朱？傳10月朱立倫辭黨主席　丁守中：選舉兵不厭詐](http://www.setn.com/News.aspx?NewsID=91700).三立新聞網.2015-08-24
35. 王寓中.[國民黨臨全會鼓掌通過
    徵召朱立倫選總統](http://news.ltn.com.tw/news/politics/breakingnews/1478697).自由時報.2015-10-17
36. 鄒景雯.[獨家》馬總統7日密訪新加坡
    「馬習會」不期而遇](http://news.ltn.com.tw/news/politics/breakingnews/1496483).自由時報電子報.2015-11-03
37. [丁守中:世界公認的好事](https://www.facebook.com/tingshouchung/posts/908181839217728).丁守中粉絲團.Facebook.2015-11-03
38. 周毓翔.[藍委駁斥馬習會黑箱說
    嗆綠營：鬼叫什麼？](http://www.chinatimes.com/realtimenews/20151104002737-260401).中時電子報.2015-11-04
39. [核四停建 “在野黨”結盟
    罷免案登場](http://big5.huaxia.com/zt/2000-14/524770.html).華夏經緯網.2001-01-03
40. 黃惠玟.[2000年核四案
    扁險被罷黜](http://www.appledaily.com.tw/appledaily/article/headline/20050118/1521356/).蘋果日報.2005-01-18
41. 李欣.[台灣憲政史第一次總統罷免案失敗](http://www.epochtimes.com/b5/6/6/28/n1365773.htm).大紀元台灣.2006-06-28
42.
43. [「北投空中纜車進度等相關問題」座談會](http://www.ly.gov.tw/03_leg/0301_main/leg_news/newsView.action?id=39401&lgno=00001&stage=7).立法院全球資訊網.2008-06-27
44. [董氏基金會：菸害防治法](http://www.e-quit.org/CustomPage/HtmlEditorPage.aspx?MId=242&ML=3)
45. [房貸償還期延至30年
    藍委籲民營銀行跟進](http://www.epochtimes.com/b5/8/12/10/n2358115.htm).大紀元台灣.2008-12-10
46. 彭顯鈞、施曉光、黃維助.[走出密室
    議案協商全都錄](http://news.ltn.com.tw/news/focus/paper/206847).2
    自由時報電子報.2008-04-26
47. editor.[【優秀立委】透明國會貢獻獎](http://www.ccw.org.tw/p/1606).公民監督國會聯盟.2009-07-16
48. [【公督盟】國會頻道將拯救立法院信任度調查\!](http://www.appledaily.com.tw/realtimenews/article/new/20160427/848257/).蘋果日報.2016-04-27
49. 陳弘修、賴映秀.[專訪／電子錢包被譏神豬條款　丁守中：有人是捧出來的](http://www.ettoday.net/news/20140318/335822.htm?feature=88&tab_id=94).88論壇.2014-03-18
50. 邱燕玲.[低底盤公車關稅
    將降至7.5％](http://news.ltn.com.tw/news/life/paper/299835).自由時報電子報.2009-05-01
51. [低底盤公車路網形成，郝市長感謝公車業者積極配合市府政策](http://www.tupc.gov.taipei/ct.asp?xItem=980824&ctNode=38007&mp=120021).臺北市都市計畫委員會市府新聞稿

52. [公平交易法立法背景及修法沿革](http://www.ftc.gov.tw/internet/main/doc/docDetail.aspx?uid=132&docid=166).公平交易委員會
53. 徐筱嵐、林安妮.[董監質押比過半
    表決權設限](http://ai100.chihlee.edu.tw/files/16-1018-8330.php?Lang=zh-tw).經濟日報.2011-10-26
54.
55. 廖千瑩、楊國文.[立院初審通過
    增公平會搜索扣押權](http://www.libertytimes.com.tw/2012/new/nov/20/today-life12.htm).自由電子報.2012-11-20
56. 李鴻典.[立院三讀　公平交易法修正通過、增設告密獎金](http://www.nownews.com/n/2015/06/10/1714355).NOWnews今日新聞.2015-06-10
57. 陳筠瑄.[國會動物保護貢獻獎
    獲獎名單出爐囉](http://www.lca.org.tw/news/node/5934)生命關懷協會.2016-01-06
58. jbkforccw.[丁守中委員第七會期特殊事蹟記錄表](http://www.ccw.org.tw/node/2117).公民監督國會聯盟.2011-10-20
59. [本院委員丁守中等34人擬具「發展大眾運輸條例第二條條文修正草案」](http://www.ly.gov.tw/saveAs.action?id=22&fileName=200512081420390.pdf).立法院

60. [分析：台北市長競逐
    丁守中蔡正元為何註定唱配角](http://www.hi.chinanews.com/hnnew/2013-07-15/311797.html).中新網.2013-07-15
61. 王瓊.[藍營老牌“立委”丁守中](http://www.waou.com.mo/detail.asp?id=69517).新華澳報
62.
63.
64.
65.
66.
67.
68. [丁守中出考題　影射郝龍斌變色龍](http://news.tvbs.com.tw/old-news.html?nid=364227).TVBS新聞網.2006-05-16
69. [北市長初選攻防
    郝龍斌丁守中冷熱有別](http://www.epochtimes.com/b5/6/5/13/n1317490.htm).大紀元台灣.2006-05-14
70. [臺北市長選舉國民黨初選郝龍斌勝
    發表感言](http://news.xinhuanet.com/tai_gang_ao/2006-05/29/content_4613684.htm).2006-05-29

71. [又見負面廣告？丁守中登廣告批郝龍斌](http://www.epochtimes.com/b5/6/5/16/n1320077.htm).大紀元.2006-05-16
72. [丁守中出考題　影射郝龍斌變色龍](http://news.tvbs.com.tw/old-news.html?nid=364227).TVBS新聞網.2006-05-16
73. [丁守中再批郝龍斌　選監小組：不妥、要停止](http://hk.crntt.com/doc/1001/4/2/9/100142971.html?coluid=7&kindid=0&docid=100142971).[中國評論新聞網](../Page/中國評論新聞網.md "wikilink")
74. 王家俊.國內國會.中央社.2006-05-23
75. 楊鎮全 / 攝影 莊庭豪
    盧宏昌.[丁守中承認敗選　仍強調初選不公](http://news.tvbs.com.tw/old-news.html?nid=363167).TVBS新聞網.2006-05-29
76. 劉榮、施曉光.丁守中挺郝「下次一定選」.自由時報.2010-03-10
77. 陳淑芬.[李鴻源：大地震台北恐倒4千棟](http://www.cna.com.tw/news/firstnews/201307080038-1.aspx).中央社.2013-07-08
78. [丁守中
    從小角落拓展讓台北繽紛亮起來](http://magazine.chinatimes.com/housefun/20131113004909-300505).中時電子報.2013-11-13
79. 張文馨.[丁守中談政見
    首推台北市大型公辦都更](http://www.storm.mg/article/29249).風傳媒.2014-03-27
80. 謝自宗.[藍北市長初選
    丁守中蔡正元登記](http://www.idn.com.tw/news/news_content.php?catid=1&catsid=2&catdid=0&artid=20140326abcd003).自立晚報.2014-03-26
81. [遭丁守中批「打假球」　蔡正元：想太多！我打混球](http://www.nownews.com/n/2014/04/17/1196680).NOWnews今日新聞.2014-04-17
82. [蔡正元爆丁守中非法收獻金　監院：已繳庫](http://www.appledaily.com.tw/realtimenews/article/new/20140318/361998/).蘋果日報.2014-03-18
83. [丁守中廣告
    蔡正元批：裝肖維](http://news.ltn.com.tw/news/politics/breakingnews/987133).自由時報電子報.2014-04-12
84. 賴于榛.[「廣告門」？遭嗆說謊　丁守中反擊蔡正元捏造](http://www.ettoday.net/news/20140412/345777.htm).ETtoday新聞雲.2014-04-12
85. 胡健森.[丁守中：國民黨若提名連勝文「猶如是抱著不定時炸彈」](http://www.nownews.com/n/2014/04/16/1194238).NOWnews今日新聞.2014-04-16
86. 晏明強.[國民黨北市長初選　連勝文擊敗丁守中勝出](http://www.appledaily.com.tw/realtimenews/article/new/20140419/382188/).蘋果日報.2014-04-19
87. [國民黨北市長初選
    馬英九投丁守中](http://www.appledaily.com.tw/realtimenews/article/new/20140419/382147/).蘋果日報.2014-04-19
88. [丁守中北市長初選勝出
    「十年拔一劍」備戰](https://udn.com/news/story/10958/3119198).聯合報.2018-05-02
89. [國民黨台北市長初選民調
    丁守中勝出](http://www.cna.com.tw/news/firstnews/201805025003-1.aspx).中央社CNA.2018-05-02
90. [國民黨台北市長初選民調　丁守中勝出](https://news.tvbs.com.tw/politics/912184).TVBS新聞網.2018-05-02
91. [國民黨台北市長初選
    五度參選的丁守中勝出](https://udn.com/news/story/6656/3118637).聯合報.2018-05-02
92.
93.
94. [丁守中：政府5年十億增強籃運](http://tw.news.yahoo.com/%E4%B8%81%E5%AE%88%E4%B8%AD-%E6%94%BF%E5%BA%9C5%E5%B9%B4%E5%8D%81%E5%84%84%E5%A2%9E%E5%BC%B7%E7%B1%83%E9%81%8B-052721141.html).2013-08-11
95. 孫蓉萍.[籃協理事長丁守中
    找回觀眾感動](https://www.businesstoday.com.tw/article-content-80392-103178).今周刊879期.2013-10-24
96. [救瓊斯盃女籃票房
    丁守中籲脫垮褲改穿女性特質球衣](http://sports.ettoday.net/news/256488).ETtoday新聞雲.2013-08-14
97. 裘必勝.[戴維斯革命，台灣籃球隨身變](https://tw.sports.yahoo.com/blogs/sbl/%E6%88%B4%E7%B6%AD%E6%96%AF%E9%9D%A9%E5%91%BD%EF%BC%8C%E5%8F%B0%E7%81%A3%E7%B1%83%E7%90%83%E9%9A%A8%E8%BA%AB%E8%AE%8A-091415283.html).2014-07-19
98. [丁守中失守國會
    下星期飛往美國哈佛大學擔任訪問學人](http://www.z98737406.tw/?p=1103).全國旅遊時報.2016-03-06
99. [兩岸文創簽備忘錄　創多元合作](http://www.canews.com/News_Center/News_2011/News_release_2011_0906001_07.html).美中新聞.2011-09-06
100. [中華兩岸文化創意產業發展協會](http://www.csacc.org.tw/)
101. [財團法人青年和平團
     食物銀行起源](http://www.foodbank.org.tw/front/bin/ptlist.phtml?Category=42).食物銀行
102. guest.[立委選舉政治獻金排行
     丁守中是募款王](http://www.ccw.org.tw/p/16022).公民監督國會聯盟.2012-11-23
103. [國立台灣大學政治系](http://politics.ntu.edu.tw/?p=353)